張曉明指立法會改革後更民主 代表性更廣泛 稱「香港史上最民主的議會」

全國人大全體會議昨日（11日）以2895票贊成，0票反對，高票通過《完善香港選舉制度決定草案》。港澳辦今早（12日）在北京召開記者會，常務副主任張曉明，鄧中華和全國人大法工委副主任張勇回應記者提問。

張曉明在開場白表示，今次選舉改制是繼去年《港區國安法》出台後一大舉措，具重大里程碑意義，亦是連續兩年中央作出的重大決定，充分體現中央高度重視香港。他又提到，昨日全國人大會議在通過草案後，全場掌聲雷動，認為是表達了全中國人民的共同心聲，顯示國家意志不可撼動。

張曉明形容，完善選舉制度是中央運用《憲法》和《基本法》，對香港政治體制的決定權，阻斷反中亂港勢力在體制內奪權的通道，形容與制定《港區國安法》是一套「組合拳」，是釜底抽薪、有效治理挑戰香港憲制秩序的種種亂象，維護國家安全和香港政治穩定、政權安全。

全國人大法工委副主任張勇稱，人大通過的決定共有九項條文，一是明確完善香港選舉制度的基本原則，堅持一國兩制、確保愛國者港和治效能和保障香港居民選舉和被選舉權。二是選舉委會增加職能，擴大和保障社會各界的政治參選，組成四大界別擴大五大別數由1200人至1500人，更具廣泛代表性。三是確立香港特區候選人資格審查委員會，審查行政長官和立法會選舉候選人的資格，確立愛國者治港的制度安排。同時授權全國人常委會修改《基本法》附件一、二，就行政長官和立法會的產生辦法，規定特首和立法會選舉具體事項，要求特區修改本地法律。

張曉明：最終達至普選目標沒有變

【11:05】有記者問到，中央有否改變香港達致普選的目標，以及中央如何理解普選。張曉明指，今次的決定未有就普選改一個字、一個標點符號，強調最終達到普選的目標沒有改變，中央亦堅定支持香港發展符合香港的選舉制度。他又提到，2014年人大提出的831決定，原以2017年行政長官普選為目標，但香港的反對派百般阻撓，更提出要「公民提名」，違反《基本法》中的規定，為此自己當時於香港與時任公民黨主席公開論戰。他表示，本來香港可以在17年實現普選，誰應該為此負責，公道自在人心；又指普選的涵義，嚴格按照《基本法》的規定及「一國兩制」原則來理解。

【11:00】被問到為何以「決定和修例」的方式，而非按照五部曲，完善香港選舉制度。張勇稱，採用「決定和修例」是經過反覆研究，充分考慮不同因素決定。張勇又指，《基本法》附件一、附件二存在制度性漏洞，一是反中亂港分子利用選舉漏進入立法機關，危害國家和損害繁榮穩定，他們破壞憲制秩序，民主發展。張勇提及，2007年全國人大常委會作出決，規定2017年可以實行普選，其在2014年再決定，規定香港行政長官和立法會產生的路線圖，但反中亂港人士利《基本法》五部曲否決普選方案，導致目標遙遙無期。張勇表示，這次採用「決定和修例」是憲法權力，從國家層面完善香港選度制度。

【10:55】有記者問到，人大決定設立候選人資格審查委員會，以政治立場排除候選人的參選權利，是否與《基本法》保障的權利有衝突。

鄧中華回應指，審查候選人資格是落實「愛國者治港」一個重要制度保障，目的是把反中亂港分子排除在香港管治架構外，確保香港的管治權牢牢掌握在愛國者手中。他說，這與基本法保障居民的權利，包括選舉權和被選舉權，是兩回事，不存在矛盾和衝突，保障一國兩制行穩致遠是香港居民行使選舉權和被選舉權的基本前設，反問如果任由反中亂港分子佔據香港政權核心，香港將會變成甚麼樣，強調2019年修例風波亂局絕不能在香港重演。

【10:45】有記者問到修例的具體時間表，原定9月舉行立法會選舉會否如期舉行，屆時是否採新的選舉規定。張勇指，人大常委會將盡快進行修改《基本法》附件一及附件二的工作，再由香港特區修訂本地選舉法律，選舉活動才可依法依規順利展開。他說，早前人大決定第六屆立法會繼續履行職責不少於一年，直到第七屆立法會任期開展為止，香港可根據實際情況，自行決定何時舉行立法會選舉。

你係民 我係主
支共邏輯

最終可以係1萬年

既然北京有心搞「普選」，又可以用修附件方式改選舉方式
即係當年反對派反對人大方案，其實可以即時由人大推翻
咁何不一步到位，一次過搞？

民主之上還有政權
反對政權就乜撚嘢都無情講

明既

即係威權民主 有得投等於冇得投

佢講漏左中國特色四個字

我知，「共產黨代表哂全中國人」嗰種廣泛代表呀嘛

集中式民主

最民主？！你當彭定康新九組死㗎？
中國人真係最鍾意捩橫折曲，最鍾意講大話

小明：我係主，你地係民，你地班民要聽主既話，這就是民主！

真係有1984嘅感覺

民主人權都係偽命題

你施政不是以民為主

你玩爆距

自己講出黎唔笑果下好野

共產黨簡直係謊言既化身

次次做完衰野都話係為你好

繼續自吹自擂